<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>计算广告 on CK's Blog</title><link>https://chenkai.life/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%B9%BF%E5%91%8A/</link><description>Recent content in 计算广告 on CK's Blog</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 22:39:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://chenkai.life/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%B9%BF%E5%91%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>计算广告-基本概念</title><link>https://chenkai.life/posts/computing-advertising/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chenkai.life/posts/computing-advertising/</guid><description>广告市场的参与者 Demand 需求方,这里的需求方包括广告主，代表广告主利益的代理商或其他技术形态的采买方，概括来说，就是想要投放广告的一方。
Supply 供给方,这里的供给方可以是媒体，也可以是其他技术形态的变现平台。在移动互联网时代，媒体指一切拥有流量的电视媒体、报纸、Web网站、移动APP、H5页面等等。概括来说就是给想要投放广告的需求方提供广告位的一方。
受众 受众就是我们这群看广告的人啦，之所以说是被动的，因为给我们看什么广告并不是我们决定的，而是由需求方和供给方来决定的。
SSP(supply side platform) 供给方平台, 它是为媒体方服务的，负责和ADX对接。接入SSP的媒体，在广告位有单个流量到来时，可发起广告请求，向ADX询问是否有合适的广告可展现。
DSP(demand side platform) 需求方平台, 它是为广告主服务的，负责和ADX对接。若干广告主将预算、创意、出价、流量要求等提交给DSP，DSP负责具体投放决策。
ADX(ad exchange) 它是为DSP和SSP服务的，起到衔接、匹配的作用。它接收到SSP的请求后，将广告流量信息传递给DSP，询问它们的出价。DSP响应后返回相应的广告创意及出价。
DMP(Data Management Platform) DMP能够为广告投放提供人群标签进行受众精准定向，并通过投放数据建立用户画像，进行人群标签的管理以及再投放。
Advertiser 广告主, 广告主手握预算，他们有展示自己产品的需求，需要优质的广告
Publisher 媒体方, 媒体拥有广告展示资源，他们有将广告位和流量变现的需求
广告市场的收费方式 广告这一商业行为，对于需求方来说，其目的主要有两个：一是吸引用户消费，二是塑造品牌形象；对于供给方来说，那当然是赚钱了。需求方想要在供给方这里放广告，当然是要付钱的。那么本节所介绍的，就是需求方如何向供给方付钱的。
CPM（Cost Per Mille） 千次展示计费 = (消费量/展现量)*1000), 即每展示1000次需求方的广告，需求方需要支付给供给方的钱。假设约定是1000元，那么广告展示5000次的话，需求方需要支付供给方5000元。
它受到越来越多的审查，因为无论消费者是否真正看到它，客户都要为印象付费。例如，在网络上，如果广告出现在浏览器窗口下方并且用户从不向下滚动，则广告商仍需付费。在移动端，同样如此。这很容易受到欺诈，典型情况是欺诈者在同一空间中加载 5、10 或 15 个广告，彼此堆叠。
CPC(Cost per Click) 按点击计费 = 消费量/点击量, 即广告每被受众点击一次，需求方需要支付给供给方的钱。假设约定的是一次3块，如果广告展示了1000次，共被点击20次，那么需求方需要支付给供给方60元。
一些广告客户更喜欢购买 CPC 而不是 CPM，因为他们认为只有在有人对消息足够感兴趣并想要更多信息时才会付费。这很可能是真的。一些 CPC 计划非常有效，但如果公司故意使用机器人或其他技术来驱动不是由真人发起的点击，则存在欺诈的可能性。
CPA(Cost per Action) 按转化付费 = 消费量/转化量 = (CPC*点击量)/(CVR*点击量) = CPC/CVR, 这里的转化形式可以很多，比如我们推送了一个公众号的广告，用户点击并关注公众号算是一种转化，推送了一个商品广告，用户购买或者加入购物车算是一种转化。假设需求方通过广告展示获得了200个用户的关注，每一个关注支付给供给方5元，那么供给方的收入共1000元。
CPS(Cost per Sale) 按销售额付费, CPS是CPA支付模式的一个具体案例，主要按照需求方的收入来决定的。假设需求方通过广告展示获得了1000元的销售额，按照20%的比例支付给供给方，那么供给方的收入便是200元。</description></item></channel></rss>